\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Engenharia e Ambiente~~~(FGAXXXX)}}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Conceitos básicos.
 \\
A terra com um sistema.
 \\
Vida em meio ambiente.
 \\
Sustentando a vida.
 \\
Poluição.
 \\
Meio ambiente e sociedade
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1. Ciências do ambiente: conceitos básicos
 \\
2. A terra como um sistema
 \\
3. Vida e o meio ambiente
 \\
4. Sustentando a vida com recursos
 \\
5. Poluição
 \\
6. Meio ambiente e sociedade
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
BRAGA, B. et al. Introdução à Engenharia Ambiental. São Paulo:Pearson. 2005. 232-250p
 \\
HINRICHS, R.A. and KLEINBACH, M. Energia e meio ambiente. São Paulo: Thomson. 2003.
 \\
(eBrary) Inagê de Assis Oliveira, Antonio . (2011). Introdução à legislação ambiental brasileira e licenciamento ambiental. Brasil:Editora Lumen Juris. 675p.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
(eBrary) MOREIRA, D; TIZIANO, Modelo matemático de dispersão de poluentes na atmosfera : um instrumento técnico para a gestão ambiental. Rede Ambiente \& Sociedade, 2005
 \\
(open access)IPEA. Sustentabilidade Ambiental no Brasil: biodiversidade, economia e bem-estar humano. Série Eixos do Desenvolvimento Brasileiro. N 77. Brasília, 2011. Disponível em \url{http://www.ipea.gov.br.}
 \\
(eBrary) TUCCI, C.E.M. Gestão da água no Brasil. Unesco. 2004.
 \\
(eBrary) GIODA, A. RADLER DE AQUINO NETO, F. Considerações sobre estudos de ambientes industriais e não industriais no Brasil: uma abordagem comparativa. Cadernos de Saúde Pública - Escola Nacional de Saúde Pública, Fundação Oswaldo Cruz. 2004.
 \\
BERTALANFFY, L. V. Teoria geral dos sistemas. 4 ed. Petrópolis:Ed. Vozes. 2009.
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Disciplina sem pre-requisito
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

